\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Schildwächter}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großes Konstrukt, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {17 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {142 (15W10+60)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 8,
        con = 18,
        int = 7,
        wis = 10,
        cha = 3
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-immunities = {Gift},
        condition-immunities = {Bezaubert, Erschöpft, Gelähmt, Verängstigt, Vergiftet},
        senses = {Blindsicht 3 m, Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Versteht Befehle in allen Sprachen, aber kann nicht sprechen},
        challenge = 7
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Gebunden}
        Der Schildwächter ist magisch an ein Amulett gebunden. Solange der Wächter und sein Amulett sich auf derselben Existenzebene befinden, kann der Träger des Amuletts den Wächter telepathisch zu sich rufen, und der Wächter kennt Richtung und Abstand zum Amulett. Wenn der Wächter sich im Abstand von bis zu 18 Metern vom Träger des Amuletts befindet, wird die Hälfte des Schadens, den der Träger erleidet (aufgerundet), an den Wächter übertragen.

        \DndMonsterAction{Regeneration}
        Der Schildwächter erhält zu Beginn seines Zugs 10 Trefferpunkte zurück, wenn er über mindestens 1 Trefferpunkt verfügt.

        \DndMonsterAction{Zauberspeicher}
        Ein Zauberwirker, der das Amulett des Schildwächters trägt, kann den Wächter verwenden, um einen Zauber des höchstens 4. Grades zu speichern. Dazu muss der Träger den Zauber auf den Wächter wirken. Der Zauber hat dabei keinen Effekt, sondern wird im Wächter gespeichert. Wenn der Träger es befiehlt oder eine Situation eintritt, die vom Zauberwirker definiert wurde, wirkt der Wächter den gespeicherten Zauber mit allen vom ursprünglichen Zauberwirker festgelegten Parametern, ohne dass dazu Komponenten erforderlich sind. Wurde der Zauber gewirkt oder ein neuer Zauber gespeichert, geht jeder zuvor gespeicherte Zauber verloren.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Wächter führt zwei Faustangriffe aus.

        \DndMonsterAction{Faust}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 11 (2W6+4) Wuchtschaden.  Reaktionen

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Faust,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=11 (2W6+4),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra= Reaktionen%    ]
        \DndMonsterAction{Schild}
        Wenn eine Kreatur einen Angriff gegen den Träger des Wächteramuletts ausführt, gewährt der Wächter einen Bonus von +2 auf die RK des Trägers, sofern der Wächter sich im Abstand von bis zu 1,5 Metern vom Träger befindet.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
